【司長僭建】昨辯稱非認可人士 鄭若驊被揭著書講僭建條例

【司長僭建】昨辯稱非認可人士 鄭若驊被揭著書講僭建條例

昨日再度為家中僭建千呎地庫解畫的律政司司長鄭若驊，本身不單是資深大律師，更擁有土木工程資資格，但她卻以自己並非熟識建築條例的「認可人士」。不過，《蘋果》卻發現鄭曾與同為大律師兼特許工程師的蘇國良合著《Construction Law and Practice in Hong Kong》一書，詳細講解屋宇署在建築工程中的角色，其中一個章節更引述香港個案講解何謂僭建物，她亦曾以為城大法律學院舉辦為期兩天的座談會，主講建築專業人員角色與合約原則，以及工程索償問題。

一直堅稱自己不知道家裡有僭建的鄭若驊，曾與蘇國良合著《Construction Law and Practice in Hong Kong》一書，內容包括引述個案講解何謂「僭建物」。該章節為法定職責（Statutory Duties），當中的建築物監管部分講解香港建築工程所須步驟，包括建築物的定義、申請興建的過程、何謂僭建物等。另外，該章節亦講述建築物業主的責任，指業主有責任維修及保持建築物，以確保符合香港法例。

該書由Sweet & Maxwell於2012年出版，並獲英國倫敦國王學院建築法中心前主任John Uff QC寫序，全書共有21個章節，講解香港建築業牽涉的法律條文、與建築合約相關的糾紛可如何處理，並引述不少本地案件。

除了著作，鄭若驊在2012年亦曾出席城大法律學院及香港法律培訓學院主辦、為期兩天的座談會，並擔任主講嘉賓。根據當時活動介紹，鄭負責講解建築專業人員角色與合約原則，以及工程索償。活動索價1,800元，若是建築師學會工程師學會或建築業仲裁中心可減300元。

鄭若驊周三晚會見傳媒時，再被記者追問她和丈夫潘樂陶均是工程師，為何多年來都不知道住宅有僭建。鄭當時辯稱「認可人士」是一個專業資格，要熟悉《建築物條例》及實務指示，故不是隨便一個人就是「認可人士」。

蘋果牙膏大法

肥佬黎

小二，唔該黎支高露潔

擳牙膏之王 cls

仲未擠完

被揭咗幾多次

一巴一巴咁打落去

司長其實一開波認左咪算囉

都唔撚明,政府好似從來冇一次係承認過錯誤,好似自己就從來唔會錯咁

咩都要死拗,證據確作都要死拗,如果係法庭一早判你罪成啦

好似每一步都諗好計好咁 cls

活動索價1,800元，若是建築師學會工程師學會或建築業仲裁中心可減300元。

仲要寫埋個seminar幾錢

鄭:本書唔係我寫,只係加我個名上去,係個鬼佬寫

劇本

笑撚死人

日日出黎開完記招個晚就比人車多幾巴😂

屋又拆埋，地庫無埋，最後無得做司長

真心唔信今次背後無人教路放料
直頭係一早起曬鄭個底 睇撚住黎咬
而且仲要係好熟悉佢本人

英國做到 香港做唔到

今次支牙膏都好大碌吓

日本都做到
下下90度認衰

現實係佢點你都吹佢唔漲
因為佢奶共同埋共狗暫時未放棄佢

非法律界認可人士

依個先係重點
佢地都唔係對你地負責 為咩要同你地道歉

讀大學要讀

會唔會係林鄭玩鳩佢

唔出奇